**3388. – Gagea foliosa** Roem. et Sch. – Plante vivace de 6-15 cm, velue, à //2 bulbes dressés, renfermés dans une tunique commune ; //tige naissant entre les 2 bulbes, velue, portant 2-5 feuilles alternes et distantes ; feuilles radicales 2, linéaires-lancéolées, presque planes, les caulinaires inférieures à peine plus larges, ciliées, portant à leur aisselle de nombreux bulbilles graniformes ; fleurs 1-5 en corymbe, à pédicelles velus-laineux aussi épais que la tige ; //périanthe //long d'environ 15 mm, //poilu en dehors, à divisions lancéolées, subobtuses ou aiguës, d'un tiers plus longues que les étamines.//
Garrigues de l'Hérault au sud de Béziers. – Italie, Sicile, Dalmatie, Grèce, Thrace ; Asie occidentale ; Algérie. = Février-mars.